\section{Introduction et définition du groupe Spin}
\subsection{Pourquoi?}

\begin{frame}
  \begin{block}{Quel est le but de cette présentation?}
    \begin{itemize}
    \item Introduire le groupe Spin (présentation générale)
    \item ...et expliquer le lien avec son interprétation physique.
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}


\subsection{Groupe Spin}

\begin{frame}
  \begin{block}{Définition du groupe Spin}
    En mathématiques, le groupe Spin de degré n, noté Spin(n),
    est un revêtement double particulier du groupe spécial orthogonal
    réel $SO(n,\mathbb{R})$. C'est-à-dire qu'il existe une suite exacte
    de groupes de Lie:

    $$1\to\mathbb{Z}_2\to\operatorname{Spin}(n)\to\operatorname{SO}(n)\to 1$$


    Pour $n > 2$, Spin(n) est simplement connexe et coïncide avec le
    revêtement universel de $SO(n,\mathbb{R})$.
    En tant que groupe de Lie, Spin(n) partage sa dimension $n(n-1)/2$
    et son algèbre de Lie avec le groupe spécial orthogonal.


    Spin(n) peut être construit comme un sous-groupe des éléments
    inversibles de l'algèbre de Clifford C(n).

  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{block}{Définition d'un revêtement}
    En mathématiques, et plus particulièrement en topologie,
    un revêtement d'un espace topologique X par un espace topologique C
    est une application continue et surjective
    $$p : C \rightarrow X$$
    telle que tout point $x\in X$ admette un voisinage ouvert U tel
    que l'image réciproque de U par p soit une union disjointe d'ouverts
    de C, chacun homéomorphe à U par p.


    Il s'agit d'un cas particulier de fibration, à fibre discrète.
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{block}{Cardinalité d'un revêtement}
    Pour chaque $x \in X$, la fibre sur x est un sous-ensemble de C.
    Sur chaque composent connecté de X, la cardinalité des fibres est la même
    (et possiblement infinie). Si chaque fibre possède deux élément, on parle
    de revêtement double.
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{block}{Suite exacte}
    On définit une suite exacte pour des ensembles munis
    de la structure de groupe (groupe, anneau, module, etc...)
    et des homomorphismes entre ces ensembles.
    On supposera que les ensembles étudiés sont des groupes additifs.

    Soient $\left( {G_i} \right)_{i \in \mathbb{Z}}$
    des groupes et
    $f_i : G_{i} \rightarrow G_{i+1}$
    des morphismes de groupes, on dit que la suite:
    $$\ldots \rightarrow G_i \rightarrow G_{i+1}
      \rightarrow G_{i+2} \rightarrow ...$$
      est exacte si pour tout i on a $Im(fi) = Ker(fi + 1)$.
  \end{block}
\end{frame}